有無人玩開Aoc，想討論戰術

其實歷史上，以少勝多嘅戰役。

多數係知自己條team有乜人，可以分成乜人一堆。熟識地型，用自己比較強嘅打對方比較弱。

速度快嘅有法國騎兵喺外圍得閒走下得閒虛攻下，引走對手。

大隻嘅有印度戰象肉搏，仲有嘅咪英國長弓兵外投，仲有牧師苦口婆心嘅勸告不過多數人地理L你。

除咗外國嘢，中國嘢三國兵法，聲東擊西，暗渡陳倉啊都幾好㗎。

仲有一支軍隊咪一大堆一齊，最好就分123456789組，用鄭九組就最好，每段都開戲，爽。

世紀帝國AOC真喺好好玩
三國志都好玩

Btw想去立法局參觀，各位師兄師姐知唔知網頁上邊有冇地圖介紹㗎呢？最好有附近點走，可以去埋其他景點嘛

有無巴絲識玩

想開戰前瘋狂11

新手可以先試試27匃奴城快，容錯率高又易爆肉馬

新手
聽日試下玩法國騎兵先

咪膠啦，武力咁唔對等點打

希望戰象搵返戰象，法國騎兵搵返法國騎兵，group埋一齊行會好慢㗎

所以要戰術啱嘅位放啱嘅嘢

以前打過 見到對面成堆條頓武士 一定用長距離兵屈鳩佢

有陣時衝下出去引兵，之後退返大本營，用啲炮塔拉住啲兵，之後另一邊用戰象推，加不列顛長弓

如果條頓溝土耳其火鎗隊呢？

唯有用輕騎或者馬雅城堡兵鳩跑再加不列顛長弓

不過唔好走埋一堆，人地出投石車就一鑊熟

最好分幾團兵，不斷出入係咁聽到戰鼓聲，對手疲於奔命

你黑暗時代點打人哋帝王
起碼升到城堡先好講戰術

如果唔係10隻民兵都打唔贏1隻條武

城鎮居民嘅強項係瘋狂起野
黑暗時代起下木牆當城牆咁用，起得多點都擋到D

師兄，識玩，有無方法十六分鐘城快，攻入市民中心先，之後再諗

有弓箭射豬

想討論下，仲有無人識玩攻城

我地可以參考下冷兵器戰術
首先要分弓騎步三班
弓唔係做傷害，而係令對面混亂
騎係做沖擊 同樣係令人混亂，分散對面兵力
步就係打手 做壓制同清場。

戰術運用：弓手遠程攻擊目的係令對面推唔到兵線同只可以防守，然後騎兵沖擊 沖散對面防線(好多時對面都係得一至兩層盾兵 三角鐵騎輕鬆沖散對面）
最後就係打手清場 注意多攻擊下身同關節 多D用人數去圍(因為騎沖散同打開通道後 對方會有人落單)重有多使用索帶同大力膠紙 去解除對面既兵力

AOEHD有個新文明有隻類似擲斧兵既專屬兵種，好屈機....
十幾攻，有5左右射程

師兄，戰術唔錯
不過最緊要唔好弓手走咗去同騎兵衝

咁痴線

弓手做完第一輪攻擊其實就要轉做步兵，當騎兵開路沖散果時，步兵要跟上同時拖幾隻落單狗上索帶。

有戰術,但係得村民無士兵要點做?

弓兵剋步兵
騎兵剋弓兵
步兵剋騎兵
好似係咁

需要大量不列顛長弓兵

戰象在前弓兵在後，弓兵隨象推。

成堆村民得閒行上衝一段，之後大後退返大本營城鎮中心射箭都盞鬼啦

三寶

進攻

防守

兩用

夠用唔使多，最多加音樂助興

攻入城堡 11 11 11 入到城堡，村民都射箭

採集資源，升級做民兵。
有戰術，你老豆都識疊羅漢
有勇無謀，野豬都咬死你

屌你班仆街係唔係全部玩城快， 講打條頓土槍+松藍， 居然仲諗不列顛弓兵

你地玩AOC咁耐， 知唔知咩野國家上帝最危險
西班牙？ 拜占庭？
梗係唔係啦

最惡係哥德呀

吓？ ?哥德？ 條頓行埋去一刀一件啦， 打撚咩？
傻仔， 哥德衛隊攻力咁弱， 梗係唔會玩隻揪啦
你睇睇哥德上帝有咩科技先啦

帝王時代時人口上限+10
特殊單位: 哥德衛隊
特殊科技:
1.無政府狀態(哥德衛隊可在軍營生產)
2.軍事紀律(軍營單位生產速度快50%)

知唔知咩叫無政府狀態呀？
即係阿豬阿狗都係兵
求其咩個垃圾盾就出得

仲有軍事紀律呢個痴線科技
你train一個土槍兵時間一定耐
但你生一隻哥德仔唔使幾秒
打持久邊個贏？ 一定係哥德贏
你生三個土炮， 哥德仔已經海緊你

最後， 哥德係無城牆架
即係用得哥德， 唔會打守城
守城呢家野梗係留比有錢佬啦
用得哥德一定係打遊擊
遊擊點打？ 梗係走去d金礦石礦貿易路線隔離， 靜雞雞開個軍營， 一海堆垃圾屠殺果班掘金掘石同交易車
到敵方主力一到即刻散水
你要明白， 敵方一無金， 就無得生火鎗兵
都無錢買甲
佢d兵幾貴都好， 一個條頓一刀就劈死幾個垃圾兵
但如果背後有十幾支矛， 條頓幾厚血都要死
但唔好忘記一隻條頓幾貴金， 但垃圾兵海係一舊金都唔洗
當你成功斷到佢經濟
你已經贏咗9 成
到佢再無錢出城堡兵
哥德自然就會贏

你睇吓上面d留言丫
有邊個真係識玩aoc?
無， 真係無

林鄭：話知你步兵弓兵騎兵，我有班超級狗王黨護住係城堡到，遲早射死晒你班「民兵」

之前係網吧同人打死鬥四打四，好興聲大大講打森林果邊啦之後另一隊兵去海邊坐龜背船去另一邊猛推

我做僧侶

簡單對比下雙方軍力
A:人口200
198人係村
得兩個民兵 仲要近戰

B:10隻法蘭克騎 攻防升晒 有僧侶
弩炮車未出動

目標
攻入對家城鎮中心

要最起碼封快出到弓兵
有少量遠攻兵 騷擾又好游擊又好都好緊要
除左主力弓兵 要溝村民黎吸火力 同starcraft一樣對方係你屋企起pylon你拉d村都要拆左佢
阻擋物都要有
因為靠封嘅兵係好難贏到後帝兵種 要贏到就係要靠拖 因為A方人手比較多 需然B方一刀一個 但有野阻住再兜下有機會賣甩佢地
最後目標係對方城鎮中心 唔係要打贏d法蘭克騎

師兄！暫時最高質
哥德拆城堡最勁

城堡喺人民起架

睇熟份地圖先啦

退返大後方，起箭塔

屌 係喎
唔記得左哥德垃圾海
以前係爆長槍兵壓對方
劍兵因為要金都唔會出

廣傳

係！以前最熟玩黑森林

林鄭：引家起好左，咪改變陣型，射死晒你班村民囉

只要你有laser pen 人人都可以化身遠攻部隊

所以話連登仔真係唔識玩aoc
一開始目標已經錯
你攻佢tc做乜？
tc有咩用？
tc只係一堆村民耕田
有事就哩翻入tc
佢大把錢， 大把野食
你打佢tc出面又圍一堆法蘭西騎
你仲有得木棍同矛
學咩人諗打tc?

點解唔諗吓揾個無人知既地方
起軍營， 研火炮
之後打遊擊？
你專d掘金村民同貿易車打
打得多佢自然團重兵唔得閒貿易
無金一排， 自然就有弱點

哥德拆嘢又快

村民自己起城堡

Chok技出私家車？禁㗎喎

要攻入TC，阻止佢研發新技先啦，雖然就爆技

林鄭：起城堡？問過中共d投石車，弩砲，衝鋒車，火槍兵未？

咁唯有起住木牆頂住先

黑快 民兵 gogogo

或者 西班牙 暴民

一個黑暗時代
一個城堡時代 bug埋眼鏡蛇車
點打

冇人理得自己係到ff

法國騎兵係大力， 打人痛+速度快
但你知唔知玩法國勁既人係點玩？
法國人識玩一定玩城堡兵
即係無乜護甲擲飛斧果d呀
仲有， 你留意下法國堆飛斧兵
主要擲d乜？ 擲火炮兵？ 擲投石車？
非也
佢地擲步兵同埋建築物多
識用既要控兵
騎兵唔係硬碰硬
一樣係遊擊殺村民拆市場斷人金源先
一有戟兵追就哩去擲斧兵度等擲斧兵擲死佢地
仲要一次唔可能攪掂
識玩既一定係遊俠周圍走拆貿易車拆市場
揾到tc就秒爆tc
分多幾次爆， 爆到敵方無金無肉
一個國家停金停肉
自然就會投降

1. 有視野判斷要走定要打會正確好多
要有哨站 (AOC) 同放眼(打LOL)

2. 要有近同有遠攻
AOC 團戰最興 一個用馬配一個用弓
打lol 組合又係有坦又有射手 最好

不過..... 小兵(LOL)同村民(AOC) 係唔夠任何角色打

睇下各位師兄師姐有乜高見

宜家去網吧，都無人玩Aoc了

控兵真係重點
終於有人講到重點

全民皆兵不過咪走埋一堆被人一獲熟

真係眼鏡蛇車要揾big daddy
我唔見得敵方有
仲有big daddy係玩家command
敵方根本就無

敵方帶幾架投石車， 一堆條頓， 小量火鎗兵， 一堆松藍only
仲有一堆西班牙火鎗隊standby
連努車應該都唔會出住
咁你得材民
一係就掘多d金， 一條斷人地金
夠錢上城先諗出咩兵啦

巴打咩國家？

細個玩匈奴，大個玩胸奴
Btw我其實真係好鐘意波斯戰象，一隊四十隻突入後方，基本唔洗控，都夠清場，㸃返兵都返唔切

用控兵同引兵戰術，可唔可以拖下戰線

打游擊、奇襲？

我需要石頭

點解冇人提孫子兵法?我由三國志到信野到AOC都係靠佢

真係識玩aoc一定係打經濟牌
點破壞敵方經濟使唔使我教？
不外乎揾敵方民生設施去爆， 例如磨坊， 金礦石礦坑， 拆市場燒貿易車
你唔夠人打梗係要諗計破壞人地經濟
拖到援軍到你味幫佢帶路
所以話呢度好多人唔識玩

至於控兵， 引兵
最簡單就梗係分散戰力
先放小量兵扮打敵人， 敵方一出兵就散水
再揾斥候揾敵人兵力最弱既地方
兵營又好， 房屋又好， 金礦磨坊都好
見乜爆乜
你一爆佢一個措手不及
佢自然要call主力回防， 兵力分散咗自然好打好多
分散完兵力你先講咩野兵種相剋啦

見過最弱智既玩家
就係連敵方經濟都唔打
淨係生村民起民生設施
起學院， 起市場
但完全唔起軍營
以為起城牆圍住就安全
仲痴線到谷爆村民起世界奇觀
以為起好世界奇觀過200 年就贏

結果唔使我講就知咩事
敵人一集火就收佢皮
200 年？ 10 年都唔使就拆撚咗佢啦

小投石車清兵一流